維修電腦被置入偷拍軟件，19歲大陸女生宿舍更衣被直播

維修電腦被置入偷拍軟件，19歲大陸女生宿舍更衣被直播

維修電腦被置入偷拍軟件，19歲大陸女生宿舍更衣被直播

文：周雪君

一名留學海外的19歲大連女生，筆記本電腦被人置入偷拍軟件，在大約兩個月內，宿舍的生活細節，包括室友更衣的情況都被偷拍，甚至直播。

大陸媒體報道，留學海外的19歲大連女生肖婷，在國慶假期期間回大連同家人共聚，因為筆記本電腦故障，找人維修，期間被人置入偷拍軟件，肖婷未有覺察異樣，假期結束後把電腦拿回校，她在12月6日接到大陸民警電話，告知其一舉一動都被偷拍了。身在海外的肖婷起初以為是騙局，得知自己近兩個月來被偷拍甚至直播，感到驚訝、屈辱和憤怒。她返回大陸協助調查。

她的電腦被人安裝了偷拍軟件，可以遠程控制電腦攝像鏡頭，警方向肖婷提供了4條視頻片段，當中包括宿舍的生活、室友換衣等情景被偷拍、直播。

民警已拘捕電腦涉案維修工程師，報道指受害女孩不止一人。

報道引述電腦專家指，不用攝像鏡頭時，最好把鏡頭遮好，筆記本電腦不用就合上。同時要及時更新保安軟件，修復漏洞。

這篇文章來自

我第一個屌你老母呀

網上瘋傳？

大陸真係咩都夠膽

btw 班差佬J完

IT